#Q1. WAP  which multiplies two integers  A and B . 
A = int(input("Enter the first integer :"))
B = int(input("Enter the second integer : "))
answer = A * B
print(f"The product of {A} and {B} is: {answer}")
#Q2. WAP which finds whether number is EVEN or ODD.
num = int(input("Enter a number: "))
if num % 2 == 0:
    print(f"{num} is an even number")
else:
    print(f"{num} is an odd number")
#Q3. WAP which find factorial of a number N.
n= int(input("Enter a number: "))
fact = 1
for i in range(1, n + 1):
    fact *= i
print(f"The factorial of {n} is: {fact}")
#Q4. WAP which counts the number of vowels in a string.
string = input("Enter a string:").upper()
vowels = "AEIOU"
count = 0
for char in string:
    if char in vowels:
        count += 1
print(f"The number of vowels in the string is: {count}")
#Q5. WAP which finds maximum number in an array.
input_numbers = input("Enter numbers separated by spaces: ")
numbers = [int(x) for x in input_numbers.split()]
maximum__num = max(numbers)
print(f"The maximum number in the array is: {maximum__num}")
#Q6. WAP which finds minimum number in an array.
input_numbers = input("Enter numbers separated by spaces: ")
numbers = [int(x) for x in input_numbers.split()]
minimum__num = min(numbers)
print(f"The minimum number in the array is: {minimum__num}")
#Q7. WAP to swaps 2 integers A and B.
A = int(input("Enter A: "))
B = int(input("Enter  B: "))
A, B = B, A
print(f"After swapping, A is {A} and B is {B}")
#Q8. WAP which checks that a given year is leap year or not (hint: After Every four year)
year = int(input("Enter a year: "))
if (year % 4 == 0 and year % 100 != 0) or (year % 400 == 0):
    print(f"{year} is a leap year.")
else:
    print(f"{year} is not a leap year.")
#Q9. WAP which reverse a string S.
S = input("Enter a string: ")
reversed_string = S[::-1]
print(f"The reversed string is: {reversed_string}")
#Q10. WAP to find maximum Number among three integers ( A,B and C)
A = int(input("Enter the value of A: "))
B = int(input("Enter the value of B: "))
C = int(input("Enter the value of C: "))
maximum_num = max(A, B, C)
print(f"The maximum number among {A}, {B}, and {C} is: {maximum_num}")
"""5 MCQâ€™s questions: 

Q1. What is the time complexity of an algorithm that loops through an array of size N once?
A) O(N)
B) O(log N)
C) O(N^2)
D) O(1)
Answer:A
Q2. Which data structure follows the Last In, First Out (LIFO) principle?
A) Queue
B) Stack
C) Linked List
D) Heap
Answer:B
Q3. What is the purpose of the "break" statement in a loop?
A) Skip to the next iteration
B) Exit the loop
C) Restart the loop
D) Pause the loop temporarily
Answer:B
Q4. In a binary search, what is the key characteristic of the array being searched?
A) Must be sorted
B) Must be reversed
C) Must be shuffled
D) Must be unsorted
Answer:A
Q5. What is the time complexity of an algorithm?
A) The amount of memory it uses
B) The number of operations it performs
C) The execution speed on a specific machine
D) The input size the algorithm can handle 
Answer:B
"""










